黎智英終審法院保釋上訴案 下周二早上十時宣讀判詞 約需十五分鐘

被控違反國安法、現正還押的壹傳媒創辦人黎智英，能否申請保釋，暫時離開監獄，將取決於律政司一方提出、有關《港區國安法》42（2）條正確解讀的終審上訴，終院五名國安法指定法官，包括首席法官張舉能、兩名常任法官李義及霍兆剛、兩名香港非常任法官陳兆愷及司徒敬，早前聽罷雙方陳詞後，押後裁決，黎智英繼續還押。司法機構網頁今顯示，終院將於下周二（9 日）上午 10 時宣讀判詞，預計需時約 15 分鐘。